[{
        "question": "ভেক্টরের সূচনা হয় কি থেকে?",
        "choice1": "অভিক্ষেপ ",
        "choice2": "স্কেলার রাশি",
        "choice3": "উপাংশ",
        "choice4": "১ ও ৩",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Y এর উপর X এর অভিক্ষেপ-",
        "choice1": "|‍‌x̄|sinθ",
        "choice2": "|‍‌x̄|cosθ",
        "choice3": "|‍‌ȳ|cosθ",
        "choice4": "|‍‌ȳ|sinθ",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "ভেক্টর রাশির জন্য নিচের কোনটি সঠিক?",
        "choice1": "শুধু মান অথবা শুধু দিক অথবা উভয়ের পরিবর্তন হলে ভেক্টর রাশির পরিবর্তন হয় ",
        "choice2": "দুটি ভেক্টর রাশির মধ্যে কোনোটির মান শূন্য না হলেও তাদের গুণফল শূন্য হতে পারে ",
        "choice3": "ভেক্টর রাশিকে সদিক রাশিও বলা হয় ",
        "choice4": "সবগুলো ",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "নির্দিষ্ট দিক বরাবর কোনো ভেক্টরকে ধনাত্মক ধরলে তার বিপরীত দিকে সমমানের সমজাতীয় ভেক্টরকে কি বলে?",
        "choice1": "সমান ভেক্টর",
        "choice2": "ধনাত্মক ভেক্টর",
        "choice3": "বিপরীত ভেক্টর",
        "choice4": "সদৃশ ভেক্টর",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "ভেক্টরে-",
        "choice1": "যে বিন্দু থেকে আঁকা হয় তাকে শীর্ষবিন্দু বলে",
        "choice2": "যে বিন্দু থেকে আঁকা হয় তাকে প্রারম্ভিক বিন্দু বলে",
        "choice3": "যে বিন্দুতে রেখাটি শেষ হয় তাকে পাদবিন্দু বলে",
        "choice4": "কোনোটিই নয়",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "কোনো বস্তুর অবস্থান ভেক্টরের পরিবর্তন হলো-",
        "choice1": "নাল ভেক্টর",
        "choice2": "সঠিক ভেক্টর",
        "choice3": "সরণ ভেক্টর",
        "choice4": "একক ভেক্টর",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "অবস্থান ভেক্টরকে অনেক সময় কি বলা হয়?",
        "choice1": "ব্যাসার্ধ ভেক্টর",
        "choice2": "সরণ ভেক্টর",
        "choice3": "একক ভেক্টর",
        "choice4": "সমরেখ ভেক্টর",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি ভেক্টর রাশি?",
        "choice1": "দূরত্ব",
        "choice2": "সময়",
        "choice3": "ত্বরণ",
        "choice4": "দ্রুতি",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "কোন ভেক্টরের পাদবিন্দু ও শীর্ষবিন্দু একই?",
        "choice1": "নাল ভেক্টর",
        "choice2": "সমরেখ ভেক্টর",
        "choice3": "বিপরীত ভেক্টর",
        "choice4": "অবস্থান ভেক্টর",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "লব্ধির মান সর্বোচ্চ হয় যখন-",
        "choice1": "cosα=0",
        "choice2": "cosα=1",
        "choice3": "sinα=1",
        "choice4": "α=45°",
        "answer": "2"
    }
]